圍堵校委案 指被包圍頭暈 紀文鳳自稱人質 驚人踩人危及性命

圍堵校委案 指被包圍頭暈
紀文鳳自稱人質 驚人踩人危及性命

7,422
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

■紀文鳳昨出庭作供，稱案發時成為人質故十分害怕。
■紀文鳳昨出庭作供，稱案發時成為人質故十分害怕。
【本報訊】港大學生今年1月在沙宣道校園圍堵校委一案，除馮敬恩涉恐嚇校委會主席李國章外，時任學生會外務副會長李峰琦，亦被指阻礙救護員協助不適的校委紀文鳳。紀昨到東區法院作供，她供稱遭暴民包圍下感到頭暈，又擔心人踩人危及性命，「梗係好驚啦，我做咗人質吖嘛！」她在庭上感激傳媒拍攝，「唔係死咗都冇人知」。
記者：勞東來

現年69歲的紀文鳳昨供稱，當晚開會後由保安護送離開大樓，但遭群眾認出及推向草地。她被學生及蒙面人重重包圍，形容當時驚惶失色：「梗係好驚啦，我做咗人質吖嘛！」她指地面濕滑，「一跌低會人踩人，我係最墊底」，感到生命受威脅。此外有人大叫「要佢插水」，及踢到她膝關節令她腳痹，同時很多「暴民」叫她留低及解釋會議決定。

■紀文鳳當日被示威者包圍，稱感到想嘔及頭暈。資料圖片
■紀文鳳當日被示威者包圍，稱感到想嘔及頭暈。資料圖片
「嗰個零鐘頭冇記者」
她感到想嘔及頭暈，保安幫她召救護車。救護員奮力擠過人群到場，人群叫喊「紀文鳳留低」及指她詐病，阻礙她前往附近的擔架床，她行了很久才行到救護車。她在車上量到血壓偏高，本身患高血壓的她「驚一驚」。她抵達醫院後收到來電，「話啲學生上緊嚟，叫我快啲走」，她不想影響病人故沒留院，而她並無受傷，只周身骨痛。
庭上播放東網的影片，辯方資深大律師李柱銘盤問她指，片中圍住紀的包括警員和記者等，似乎都是協助她的人。紀則說「但我強調頭嗰個零鐘頭係冇記者」，只有學生及蒙面人，「嗌救命都冇人知」，又指「（東網）嚟影咗，唔係死咗都無人知」。
控方跟着傳召消防處救護隊目張嘉輝，他供稱當晚和同事往救助紀，大樓外很多人聚集，他緩慢前進但突然被人頂住，一看是學聯前秘書長周永康，旁邊有港大學生會前會長梁麗幗，他們用大聲公呼叫「入面冇人唔舒服，冇人要救，究竟要救邊個」。兩三分鐘後警察推開周，他才能進入大樓。
他和同事接着離開大樓，其間很多人爭奪及按住他們的擔架床，令他停滯達10分鐘。他大聲呼籲不要拉扯但不果，惟有放下裝備獨自往找紀，然後扶紀行去救護車，但很多人阻礙及需兜路，花了40分鐘才上到車。上車後示威者拍打車身及伸手入車內，救護車終在警方開路下離去。
另一救護員施榮華指，「張擔架床基本上已經甩咗，唔係我哋控制，俾人搶咗」。他說真正阻礙他們的有幾個人，他對一名年約廿歲、戴黑框眼鏡及穿深色衫、約高一米七的肥胖男子印象深刻，因他激動地說「你走啦，唔需要你哋喎，冇人受傷」等說話，並且拉、按及用身體壓住擔架床。聆訊今續。
案件編號：ESCC2357、ESS27186/16

下一則
校委同被圍：一啲都唔驚